\section{Dokumentenstruktur}\label{sec:dokumentenstruktur}

\begin{lstlisting}[caption=Struktur der Vorlage, label={lst:dokumentenstruktur}]
- Hauptverzeichnis der Vorlage
	|_ includes
		|_ acronyms.tex
		|_ bibliography.bib
		|_ glossary.tex
		|_ statutory_declaration.tex
		|_ titlepage.tex
	|_ pic
	|_ preamble
		|_ colors.tex
		|_ enviroments.tex
		|_ listings.tex
		|_ meta.tex
		|_ preamble.tex
	|_ content
		|_ examples
		|_ content.tex
	|_ document.tex
	|_ makefile
	|_ build.bat
\end{lstlisting}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Bezeichnung} & \textbf{Verwendung}\\
		\midrule
		includes    & enthält wichtige Dateien, wie Literaturdatenbank, Titelblatt, \\ 
		& Glossar, etc. \\
		pic         & zum speichern von Bildern/Grafiken\\
		preamble    & enthält die Definition der benötigten Pakete, Farbdefinitionen und \\
		& die Definitionen von Metadaten\\
		content     & Enthält die eigentlichen LaTeX-Dateien, die als Inhalt eingebunden \\ 
		& werden\\
		content/examples & Enthält den Quelltext, der als Inhalt dieses PDF-Dokuments \\ 
		& angezeigt wird. \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Verzeichnisse}
\end{table}

\section{Wichtige Dateien}\label{sec:wichtige_dateien}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Bezeichnung}   & \textbf{Beschreibung}\\
		\midrule
		acronyms.tex  & Enthält die Definitionen der Abkürzungen\\
		bibliography.bib & Literaturdatenbank\\
		glossary.tex  & Enthält die Definitionen der Glossareinträge\\
		statutory\_declaration.tex & beispielhafte Eidesstattliche Erklärung \\
		titlepage.tex & Titelseite\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Dateien im Verzeichnis includes}\label{tab:datein_in_includes}
\end{table}		
		
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Bezeichnung} & \textbf{Beschreibung}\\
		\midrule
		colors.tex    & Enthält die Farbdefinitionen (hier kann die themecolor definiert \\
		& werden)\\
		enviroments.tex & Enthält die Defintionen von diversen Umgebungen (satz, theorem, \\
		& definition, collary,etc.) \\
		listings.tex & Lädt das lstlistings Paket, passt die Listing-Umgebung an, definiert\\
		 &  eigene Umgebung und setzt die deutschen Labels für Querverweise\\
 		meta.tex      & Definition von Metadaten, wie Name, Titel, Typ der Arbeit, etc.)\\
		preamble.tex      & Lädt die benötigten Pakete und die anderen tex-Dateien in diesem \\ 
		& Verzeichnis\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Dateien im Verzeichnis preamble}\label{tab:dateien_in_preamble}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Bezeichnung} & \textbf{Beschreibung}\\
		\midrule
		makefile    & Datei die von make zur automatisierten Erstellung benötigt wird \\
		build.bat & Batch-Datei zur automatisierten Erstellung unter Windows \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{wichtige Dateien im Hauptverzeichnis}\label{tab:dateien_in_hauptverzeichnis}
\end{table}

